{
    "question": "sebuah kolam berbentuk lingkaran berjari-jari 40m di sekeliling kolam di buat jalan melingkar selebar 2 m jika biaya untuk membuat jalan tiap 1m\u00b2 adalah Rp20.000,00 hitunglah seluruh biaya untuk membuat jalan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "L1 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 40 m x 40 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5024 m\u00b2<br>L2 =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 = 3,14 x 42 m x 42 m<br>\u00a0 \u00a0 = 5538,96 m\u00b2<br>L jalan = 5538, 96 m\u00b2 - 5024 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 514,96 m\u00b2<br>Biaya total = biaya awal x L jalan]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 20.000 x 514,96 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp\u00a010.299.200",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-jumlah-2-bilangan-adalah-3-dan-selisih-kuadrat-bilangan-itu-454",
            "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-4-lebih-besar-3x9-139",
            "question": "2x-4 lebih besar 3x+9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x-4 \u00a0 = 3x+9<br>2x-3x = 4 + 9<br>-1x\u00a0 \u00a0  = 13<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 13/-1<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0 \u00a0 = -13<br><br>2x-4 = 3x+9<br>2(-13)-4 = 3(-13)+9<br>-26 - 4 \u00a0  = -39 + 9<br>-30\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  =\u00a0\u00a0 -30<br><br>Jadi antara 2x-4 dan 3x+9 itu sama aja, yaitu sma2 berjumlah -30..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x-4 &gt; 3x+9 = 3x-2x &gt; -4-9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= x &gt; -13",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-sebuah-lingkaran-adalah-10cmtentukan-panjang-busur-lin-723",
            "question": "Jari-jari sebuah lingkaran adalah 10cm.tentukan panjang busur lingkaran yang memiliki sudut pusat sebagai berikut.    a.30\u00b0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nb.60\u00b0\r\nc.90\u00b0\r\nd.120\u00b0\r\ne.180\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus keliling lingkaran :<br><br>- 2 x\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r<br><br>jadi keliling lingkaran dengan jari-jari 10cm adalah :<br><br>= 2 x 3,14 x 10<br>= 62,8 cm<br><br>\u00a062,8 adalah 360\u00b0<br><br>Jadi jawaban nya :<br><br>\u00a0a. 30\u00b0\u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a030\u00b0/360\u00b0 x 62,8\u00a0cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a05,233 cm<br><br>\u00a0b. 60\u00b0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a060\u00b0/360\u00b0 x 62,8 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a010,466 cm<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0atau<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a05,233 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a010,466 cm<br><br>\u00a0c. 90\u00b0 = 5,233 x 3 = 15,699 cm<br><br>\u00a0d. 120\u00b0 = 5,233 x 4 = 20,932 cm<br><br>\u00a0e. 180\u00b0 = 5,233 x 6 = 31,398 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-8-3x4-63-611",
            "question": "Hasil dari 8+(-3x4)-(-6:3) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 + -12 - -2\n\n-4 - -2\n\n-4 + 2\n\n= -2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8+(-3\u00d74)-(-6:3) = 8 +(-12)-(-2) = 8-12+2 = -2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-asemua-faktor-dari-6-banyak-himpunan-bagian-a-ada-254",
            "question": "Jika A={semua faktor dari 6}. banyak himpunan bagian A ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor dari 6 = {1,2,3,6}<br>banyak anggota (n) = 4<br><br>banyak himpunan bagian = 2\u207f<br>banyak himpunan bagian = 2\u2074<br><strong>banyak himpunan bagian = 16</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {1,2,3,6}<br>n[A] = 4<br>Jumlah Himpunan Bagian dari A = ?<br><br>Jadi , <br>Penggunaan segitiga pascal ,<br>0 anggota = 1 <br>1 anggota = 4<br>2 anggota = 6<br>3 anggota = 4<br>4 anggota = 1<br><br>Jumlah anggota himpunan bagian = 1 + 4 + 6 + 4 + 1\u00a0 <br>Jumlah anggota himpunan bagian = 16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lukman-memanfaatkan-tanah-kosongnya-untuk-tempat-kandang-kambing-624",
            "question": "Lukman memanfaatkan tanah kosongnya untuk tempat kandang kambing.luas tanah 100m.    ada empat kandang kambing yg akan dibuat dan tiap tiap kandang berbentuk sama yaitu persegi. berapa dm luas tiap tiap kandang kambing??? tolong caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori soal : matematika - satuan<br>Kelas : 6 SD<br><br><span>Pembahasan :\u00a0<br><br></span>Luas tanah = luas\u00a04 kandang kambing = 100m\u00b2<br>1 kandang kambing = 100 : 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25\u00a0m\u00b2<br><br>konversikan satuan\u00a0m\u00b2 ke dm\u00b2 yaitu\u00a0turun 1 tingkat dengan mengalikan\u00a0100.<br><span>sehingga,<br><br></span><span>1 kandang kambing\u00a0</span><span>= 25 x 100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a02500\u00a0dm\u00b2<br></span><br><span>Jadi,\u00a0luas tiap kandang kambing adalah\u00a0</span><span><strong>2500 dm\u00b2</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggi-dengan-mengendarai-mobil-dapat-menempuh-jarak-280km-selama-128",
            "question": "Anggi dengan mengendarai mobil dapat menempuh jarak 280km selama 4jam 20menit. Jika Anggi akan menempuh jarak 360km, berapa yang diperlukan?    Pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = jarak 280km, dengan waktu 260 menit.<br>jawab = 360/280 x 260 = 334 menit.<br>jadi waktu yang diperlukan jika menempuh jarak 360 km adalah 5 jam 34 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rio-menyimpan-uangnya-di-bank-pada-awal-januari-2011-sebesar-350",
            "question": "Pak Rio menyimpan uangnya di bank pada awal Januari 2011 sebesar RP.4.000.000. Pada akhir bulan Desember 2011 Pak Rio mengambil uangnya yg sudah berjumlah RP.4.800.000 . Selama setahun tersebut persentase bunga yg di berikan bank sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tab awal = 4.000.000<br><br>4.800.000 - 4.000.000 = 800.000<br>Bunga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 800.000<br>4.000.000 x 1 x P<u></u><u></u>/100 = 800.000<br>40.000P = 800.000<br>P = 800.000 : 40.000<br>P = 20<br>Besar % bunga 20%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-lingkaran-dengan-jari-jari-7-cm-dan-memiliki-sud-965",
            "question": "DIKETAHUI sebuah lingkaran dengan jari-jari 7 cm dan memiliki sudut pusat 90 derajat.hitunglah luas juring dan luas tembereng ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut juring dibagi 360\u00b0\u00d7luas lingkaran\n=90/360\u00d722/7\u00d77\u00d77\n=1/4\u00d722\u00d77\n=1/2\u00d711\u00d77\n=1/2\u00d777=38,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}